求救，懷疑底版intel lan壞左

Spec：
z270f
i7-7700k
Netgear R800
Netgear R7000
新買兩條cat6 5m
屋內cat5

症狀：
Device manager 認到張intel connection 1912，但auto連線速度只用到100mb, 手動轉1gb 全雙工就上唔到網

己試：
換cable線
換router/換port/直連modem
重裝intel lan driver
intel proset diagnostics (有一項failed)
router 己關閉Qos, access control, auto ip, auto dns

最後就係試驗途中為左方便router 同 cable 係拉長放左係地下而唔係平時族router個位果陣，試過去到3xx~4xx mb，一放原位又跌做幾十mb，會唔會有機會係底版果邊接觸不良或者壞lan?

放落地下就一定有400mb ？
定係都係一時時

同埋你係突然間咁定係郁過部機/其它野？

仲有PCIe lan card未試

一時時 每次我由枱底拉個router 同堆線出黎整好耐 用過兩個唔同既R7000 router, 2條舊cat5 2條新cat6, 8個lan port , ap mode/ router mode 試到正常之後 一放翻落枱底一係用得幾分鐘就跌翻落幾十 一係就即刻唔得

我自己本身無，問緊身邊有無大可以借到比我 pcie/ usb3 lan adapter

自己買張啦
一百蚊都唔洗

本身借唔到放工都去去買, 但唔知USB3.0 lan 同 PCIe lan 有無分別?

基本上無
不過usb gigabit lan應該貴過pci-e

但感覺上可以比部封左塵既macbookpro用得著 會好過PCIe lan

Pcle 啦 可以係返機箱後面出 一百蚊就有

報告翻咩事先, 好大機會成個IO背板都有問題
放工買左個USB Lan 第一次用係背板USB 3.1 USB 連到線但都係100MB, 轉用機箱前面USB2.0 行得翻1GB

轉頭補圖

以後唔撚買牙石嘢

Device manager

Intel lan

tp-link 底板USB3.1

tp-link 機箱前USB2.0

買張lan card一佰蚊攪掂
另外on board lan壞好正常

用左2年左右就壞, 真係激死, 聽日打過去做保養維修

有機會接觸不良, 用紙 / 洗版水, 洗下個插頭

其實自從底板有onboard lan, 我真係好少試過唔壞

所以都習慣用lan card, disable onboard lan
lan card 壞咗就用番onboard lan 頂住先, 再去買新lan card, 叫做network可以keep住唔down

3.1 都行到1Gb呀

補圖 臨訓前既testing